<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="ad91d6e1b981614b514c3c61b0ee65d6" category="summary">Backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales en Amazon FSx.</block>
  <block id="33d898814cf484610ac330ca02a84bf1" category="doc">Documentación de backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales</block>
  <block id="63fd03a49eb1b8cee419487f40c1c640" category="summary">Antes de poder restaurar las máquinas virtuales o hacer un backup, debes añadir «Amazon FSx para NetApp ONTAP» o «Amazon FSx para SVM de NetApp ONTAP» como sistema de almacenamiento. Añadir almacenamiento permite el backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales reconocer y gestionar las operaciones de backup y restauración en vCenter.</block>
  <block id="6888e60d18ef291e7b86bc7e530fe2a8" category="doc">Añada almacenamiento</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="11db09e52e3f95807370d6474395dd1d" category="paragraph">El servidor ESXi, el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales, y cada instancia de vCenter debe sincronizarse al mismo tiempo. Si intenta añadir almacenamiento, pero la configuración de hora de vCenter no está sincronizada, es posible que la operación produzca un error de certificado Java.</block>
  <block id="bbe48fb854ea022537208eeeff822f91" category="paragraph-title">Acerca de esta tarea</block>
  <block id="84628fc1d27c48d8dcd6599f4df80303" category="paragraph">El backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales realiza operaciones de backup y restauración en máquinas virtuales de almacenamiento conectadas directamente y en máquinas virtuales de almacenamiento en un clúster de almacenamiento.</block>
  <block id="1854db6915a69cc8e0521d1b8e0933e6" category="list-text">Los nombres de las máquinas virtuales de almacenamiento deben resolver las LIF de administración.</block>
  <block id="348417f253bbf297603d548c58260619" category="paragraph">Si añadió entradas de host, etc, para nombres de máquinas virtuales de almacenamiento en backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales, debe comprobar que también se puedan resolver desde el dispositivo virtual.</block>
  <block id="5e89455802b490325e8b5de5d2e292f0" category="paragraph">Si añade una máquina virtual de almacenamiento con un nombre que no puede resolver a la LIF de gestión, se producen errores en los trabajos de backup programados porque el plugin no puede detectar ningún almacén de datos o volúmenes en esa máquina virtual de almacenamiento. Si esto sucede, añada la máquina virtual de almacenamiento a la máquina virtual de backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales y especifique la LIF de gestión o añada un clúster que contenga la máquina virtual de almacenamiento y especifique la LIF de gestión del clúster.</block>
  <block id="21b98222ac31571d620d0f173e2dc390" category="list-text">Los detalles de autenticación de almacenamiento no se comparten entre varias instancias de backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales, o entre Windows SnapCenter Server y backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales en vCenter.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="f97c1a1d745c01091fed7d45a3c6e8d1" category="list-text">En el panel de navegación izquierdo del cliente de vSphere, haga clic en *Storage Systems*.</block>
  <block id="5eb6024701b8aff71a94567d88cbcfaf" category="list-text">En la página Sistemas de almacenamiento, haga clic en *Agregar*.</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-image-macro"></block>
  <block id="4538d237be8cb4764e12c71d417cddb2" category="paragraph"><block ref="4538d237be8cb4764e12c71d417cddb2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="82a67865bc4fe175c8c93e77015108b9" category="list-text">En el asistente *Add Storage System*, ingrese la información básica de la VM de almacenamiento o del clúster.</block>
  <block id="644127ba6378708209cd3cd7be726b74" category="list-text">Seleccione el método de autenticación *Credentials* e inicie sesión como administrador de Amazon FSx.</block>
  <block id="7dee7e783d13b6d5d415926ce0bfc306" category="list-text">Haga clic en *Agregar*.</block>
  <block id="68db6c72e1ca65960795aee487114a61" category="paragraph">Si añadió un clúster de almacenamiento, todas las máquinas virtuales de almacenamiento de ese clúster se añadirán automáticamente. Los equipos virtuales de almacenamiento agregados automáticamente (a veces llamados "equipos virtuales de almacenamiento implícitos") se muestran en la página de resumen del clúster con un guión (-) en lugar de un nombre de usuario. Los nombres de usuario sólo se muestran para entidades de almacenamiento explícitas.</block>
  <block id="20dbe7e0dd0012ef2ae377097de8cdd8" category="summary">Debe crear políticas de backup antes de usar el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales para realizar backups de las máquinas virtuales y los almacenes de datos.</block>
  <block id="8e76505b54822d8003db9695ebc8dded" category="doc">Crear políticas de backup para máquinas virtuales y almacenes de datos</block>
  <block id="271beae8f11b01c3f45767fc1bd5c1a9" category="list-text">Debe haber leído antes los requisitos previos.</block>
  <block id="020c68712d58d0c6ae79d6422851ae45" category="list-text">Debe haber configurado las relaciones de almacenamiento secundario.</block>
  <block id="06e3c2a5372f8d3d86877d169badf325" category="list-text">Si va a replicar las copias de Snapshot en un almacenamiento secundario reflejado o en almacén, deben configurarse las relaciones y el administrador de SnapCenter debe haberle asignado las máquinas virtuales de almacenamiento tanto para el volumen de origen como para el volumen de destino.</block>
  <block id="fe693831347b037af8a5d8babd163c2e" category="list-text">A fin de transferir correctamente copias de Snapshot a un almacenamiento secundario para relaciones de reflejo de versión flexible en un almacén de datos NFS, asegúrese de que el tipo de política de SnapMirror sea Asynchronous Mirror y que esté marcada la opción «all_source_snapshots».</block>
  <block id="b3f67a94ed7b9ba31bd2698489179f27" category="list-text">Cuando el número de copias de Snapshot del almacenamiento secundario (reflejo-almacén) alcanza el límite máximo, se produce un error en la actividad para registrar el backup y aplicar la retención en la operación de backup y se genera el siguiente error: Esta copia de Snapshot se utiliza actualmente como copia de Snapshot de referencia por una o más relaciones de SnapMirror. Al eliminar la copia Snapshot, se pueden producir errores en las operaciones de SnapMirror futuras.</block>
  <block id="7cb7ec638ee3f628b5dd7b29b735054f" category="paragraph">Para corregir este problema, configure la normativa de retención de SnapMirror para el almacenamiento secundario y evite alcanzar el límite máximo de copias de Snapshot.</block>
  <block id="afb53cfa3120d45d1a3d76236dda1012" category="list-text">Si desea realizar backups consistentes con la máquina virtual, debe tener instaladas y en ejecución las herramientas de VMware. Las herramientas de VMware se necesitan para desactivar los equipos virtuales.</block>
  <block id="1b29ba4e6cf39ab8317f76076c2baeed" category="list-text">En el panel de navegación izquierdo de la copia de seguridad y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales, haz clic en *Policies*.</block>
  <block id="2be9030b1634912139eaab40b3092dce" category="list-text">En la página *Policies*, haz clic en *Create* para iniciar el asistente.
<block ref="906916a1f3ea00481784d2dcf7dafe3d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f9537d47a4839ca02a4ca9726157e701" category="list-text">En la página *Nueva política de copia de seguridad*, seleccione el VMC en AWS que usará la política y, a continuación, introduzca el nombre de la política y una descripción.</block>
  <block id="9efc9e0c08da510b5195bb9dc4b1b7c2" category="list-text">Caracteres no admitidos</block>
  <block id="69a02b2d668a0ebee1d9ac100a00074c" category="paragraph">No utilice los siguientes caracteres especiales en máquinas virtuales, almacenes de datos, clústeres, políticas, backup o nombres de grupos de recursos: % &amp; * $ # @ ! \ / : * ? " &lt; &gt; - | ; ' , .</block>
  <block id="9269e051e7bd31dcb56553a7f11183a2" category="paragraph">Se permite el carácter de guion bajo (_).
<block ref="6648fd21234a7ed16d280775be5d73d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a923c6bf503ee78e9fc4b4479248cff6" category="list-text">Especifique la configuración de retención.</block>
  <block id="2eff7650afc7423cc6df7c21eaaf0430" category="paragraph">Debe establecer el número de retención en 2 backups o un valor más alto si tiene pensado habilitar la replicación de SnapVault. Si configura el número de retención en 1 backup para conservar, la operación de retención podría fallar. Esto se debe a que la primera copia de Snapshot es la copia de Snapshot de referencia para la relación de SnapVault hasta que se replica una nueva copia de Snapshot en el destino.</block>
  <block id="6e0b19728555d1c2b7bc98ce7895aced" category="list-text">Especifique la configuración de frecuencia.</block>
  <block id="52b19e85e6a29b6fe5690f47944f859f" category="paragraph">La política especifica solamente la frecuencia de backup. La programación de protección específica para realizar el backup se define en el grupo de recursos. Por lo tanto, dos o más grupos de recursos pueden compartir la misma política y frecuencia de backup y, a su vez, tener diferentes programaciones de backup.</block>
  <block id="352857d99c458903c7aae23409a114d5" category="list-text">En los campos *replicación*, especifique el tipo de replicación al almacenamiento secundario, como se muestra en la siguiente tabla:</block>
  <block id="ca992da0d36b851405bbef3bf1544e14" category="cell">Para este campo…</block>
  <block id="aeb7716438e30f2a23e6f50ba16352b4" category="cell">Haga esto…</block>
  <block id="fa23470db7b9905492d6e4cdd14b03e5" category="paragraph">Actualice SnapMirror después del backup</block>
  <block id="a7352564cfc3174fc18763ada4c4e33e" category="paragraph">Seleccione esta opción para crear copias reflejadas de los conjuntos de backups en otro volumen que tenga una relación de SnapMirror con el volumen de backup primario.
Si un volumen está configurado con una relación mirror-vault, debe seleccionar sólo la opción *Actualizar SnapVault después de la copia de seguridad* si desea copiar las copias de seguridad en los destinos mirror-vault.</block>
  <block id="449ebe6b7b153c1de3b22c54152f11dd" category="paragraph">Esta opción es compatible para almacenes de datos en FlexGroup Volumes en el plugin de SnapCenter para VMware vSphere 4.5 y versiones posteriores.</block>
  <block id="05c92158f412c4a911e0b21a09762bf2" category="paragraph">Actualice SnapVault después del backup</block>
  <block id="7f7a2015d521bd1848a92d266cd3fae5" category="paragraph">Seleccione esta opción para realizar una replicación de backup de disco a disco en otro volumen que tenga una relación de SnapVault con el volumen de backup primario.</block>
  <block id="ec9a0601ee927cc668ce79eac801b520" category="paragraph">Si se configura un volumen con una relación de reflejo-almacén, debe seleccionar solo esta opción si desea copiar backups en los destinos de reflejo-almacén.</block>
  <block id="765c798c0aa1aec3ca7ca68ec68f7e28" category="paragraph">Etiqueta de Snapshot</block>
  <block id="b96b0586842e6c7544966f830118b637" category="paragraph">Especifique una etiqueta opcional y personalizada que se añadirá a las copias de Snapshot de SnapVault y SnapMirror creadas con esta política.
La etiqueta de Snapshot ayuda a distinguir las Snapshot creadas con esta política desde otras Snapshot del sistema de almacenamiento secundario.</block>
  <block id="97b7176ff6062e6fac08db2a54668272" category="paragraph">Se permite un máximo de 31 caracteres para las etiquetas de copia de Snapshot.</block>
  <block id="3c470c222c149a078de44686443ab4cf" category="list-text">*Opcional*: En los campos Avanzados, seleccione los campos que se necesitan. Los detalles del campo Advanced se enumeran en la siguiente tabla.</block>
  <block id="a7ef08fff5cdd9899a1574f69f5c4428" category="paragraph">Consistencia de las máquinas virtuales</block>
  <block id="c5622748b0dae394073783566c4253de" category="paragraph">Marque esta casilla para poner en modo inactivo las máquinas virtuales y crear una Snapshot de VMware cada vez que se ejecute el trabajo de backup.</block>
  <block id="5fe139943a50a82fa435d79d3988038a" category="paragraph">Para realizar backups consistentes de las máquinas virtuales, debe tener herramientas de VMware en ejecución en la máquina virtual. Si VMware Tools no está en ejecución, se realiza un backup coherente con los fallos.</block>
  <block id="d619892da7c9e176ad3a4bb3414fcef1" category="paragraph">Al marcar la casilla de consistencia de máquina virtual, las operaciones de backup pueden tardar más y requerir más espacio de almacenamiento. En este caso, las máquinas virtuales primero se ponen en modo inactivo, después VMware ejecuta una Snapshot de consistencia de máquina virtual, SnapCenter procede con su operación de backup y, a continuación, se reanudan las operaciones de máquina virtual.</block>
  <block id="fe8e8bb4e4841e4b613a335eb4397fa6" category="paragraph">La memoria invitada de la máquina virtual no se incluye en las Snapshots de consistencia de la máquina virtual.</block>
  <block id="5b5f807a09f098321a7b30d765219c05" category="paragraph">Incluir almacenes de datos con discos independientes</block>
  <block id="495ad64d2a6a40cfac27d689d4edd34b" category="paragraph">Marque esta casilla para incluir en el backup los almacenes de datos con discos independientes que contengan datos temporales.</block>
  <block id="a83f1ca5ad00b39773d9e6a26b0e70b2" category="paragraph">Scripts</block>
  <block id="38e0c62f029f528b565802759f84d383" category="paragraph">Especifique la ruta completa de scripts previos o scripts posteriores que desee que el plugin de SnapCenter VMware ejecute antes o después de las operaciones de backup. Por ejemplo, se puede ejecutar un script para actualizar capturas SNMP, automatizar alertas y enviar registros. La ruta de acceso del script se valida en el momento en que se ejecuta el script.</block>
  <block id="7e3f0e5af0f3deb2b599c2b06c202c37" category="paragraph">Los scripts previos y posteriores deben encontrarse en la máquina virtual del dispositivo virtual. Para introducir varios scripts, presione Enter después de cada ruta de script a fin de introducir cada script en una línea diferente. No se permite el carácter ";".</block>
  <block id="0e966e38f37db4fe0a9b1d6f014e044c" category="paragraph">Puede verificar si la política se creó y revisar su configuración seleccionando la política en la página Policies.</block>
  <block id="0a5120b477a12d0b58555a4a46c5269c" category="summary">Flujos de trabajo no compatibles</block>
  <block id="9a2e882799cd282a6f2f040bce700bee" category="paragraph">Los siguientes flujos de trabajo no son compatibles con el backup y recuperación de BlueXP para la versión de VM 1,0:</block>
  <block id="10cbe957e96580adb586e243ca93b19f" category="list-text">Asocie y desconecte VMDK</block>
  <block id="839409625f4f63a1b0569b87b727b253" category="list-text">Montar y desmontar almacenes de datos</block>
  <block id="6d74a680eadd149117f584cf67b83c34" category="list-text">Restaurar archivos y carpetas invitados</block>
  <block id="e3ce20e84d792df542d9625df767d605" category="list-text">Restaurar a ubicación alternativa</block>
  <block id="b3559f665aa2ce07e02e3a58d4dbcc1c" category="list-text">Añada un sistema de almacenamiento con el método de autenticación «certificado»</block>
  <block id="ec2690fa612571dacaeedc2cc2bb4fb6" category="list-text">Añadir volúmenes NetApp ONTAP FlexGroup</block>
  <block id="e81fe1cc9509490f8ba5ec5636cb754e" category="summary">Para proteger equipos virtuales, almacenes de datos y bases de datos consistentes con las aplicaciones en máquinas virtuales, debes implementar el backup y la recuperación de BlueXP en máquinas virtuales.</block>
  <block id="4af3639e7f4fffc8b4fcc219b968cc03" category="doc">Implementa el backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales</block>
  <block id="70a3b011bedc6fad937d187700969443" category="paragraph">++ ++</block>
  <block id="8fd291ad60a03fee9a1ee7e664474efb" category="paragraph">La puesta en marcha de OVA es compatible con VMware vCenter 8,0 y versiones posteriores.</block>
  <block id="d59a15e753c2787c0b1006e6c681e3d8" category="list-text">Debe haber leído los requisitos de implementación.</block>
  <block id="a9760771f4dac75a237b0b95e23b2804" category="list-text">Debe ejecutar una versión compatible de VMC en AWS.</block>
  <block id="b778ffe29ad16f2f9fea1b78e3afde09" category="list-text">Debe haber configurado y configurado su VMC en un entorno AWS.</block>
  <block id="af385a0f60b4b8d21fb7da3e73bc1601" category="list-text">Debe haber configurado un host ESXi para backup y recuperación de BlueXP de máquinas virtuales.</block>
  <block id="91e9d3a887ef8fe897c7d2db6b95249f" category="list-text">Debe haber descargado el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales<block ref="58963a595c988dc6f693cb3238dc907a" prefix=" " category="inline-code"></block> archivo.</block>
  <block id="95ff0b130af729d4a1d7d76be6a9f1ef" category="list-text">Debe tener los detalles de autenticación de inicio de sesión para su VMC en la instancia de AWS.</block>
  <block id="1ac228dd82997c534998d8c776a81009" category="list-text">Debe tener un certificado con archivos válidos de claves pública y privada. Para obtener más información, consulte los artículos en la sección Gestión de certificados de almacenamiento.</block>
  <block id="78dd2db401a1c567e4094c34da3d53e3" category="list-text">Debe haber cerrado sesión y cerrado todas las sesiones del explorador del cliente de vSphere y eliminado la memoria caché del explorador para evitar cualquier problema de caché del explorador durante la implementación del backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales.</block>
  <block id="8ba7fa3d7ed705b172a2802a36085538" category="list-text">Debe haber habilitado Transport Layer Security (TLS) en vCenter. Consulte la documentación de VMware.</block>
  <block id="d706d30254764a674cce32eb658463b4" category="paragraph">Pon en marcha el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales en la misma zona horaria que vCenter.</block>
  <block id="60fef4f382ecd40d07aa6f5d88accaa7" category="list-text">Para VMware vCenter 7.0.3 y versiones posteriores, siga los pasos de Download the Open Virtual Appliance (OVA) para importar los certificados a vCenter.</block>
  <block id="9e6343514537d0d6a99bafe616c5aa86" category="list-text">En el explorador, desplácese hasta VMware vSphere vCenter.</block>
  <block id="a5bc2dcdf45e4e981e8c5477447aa605" category="list-text">Inicie sesión en la *página de inicio de sesión único de VMware vCenter*.</block>
  <block id="ad4893b9eae679e233b663b06f44d8af" category="list-text">En el panel de navegación, haga clic con el botón derecho del ratón en cualquier objeto de inventario que sea un objeto primario válido de una máquina virtual, como un centro de datos, clúster o host, y seleccione *implementar plantilla OVF* para iniciar el asistente de implementación de VMware.</block>
  <block id="17b94924b62d3d2218aa4d42b17aa068" category="list-text">Extraiga el<block ref="58963a595c988dc6f693cb3238dc907a" prefix=" " category="inline-code"></block> archivo, que contiene el<block ref="8d8b01a4d628953e7a2225813c8edb3f" prefix=" " category="inline-code"></block> crear archivos en el sistema local. En la página *Seleccionar una plantilla OVF*, especifique la ubicación de<block ref="8d8b01a4d628953e7a2225813c8edb3f" prefix=" " category="inline-code"></block> archivo dentro del<block ref="58963a595c988dc6f693cb3238dc907a" prefix=" " category="inline-code"></block> carpeta extraída.</block>
  <block id="5a378b18f7bf0c4cabc6c655cd2f535e" category="list-text">Haga clic en *Siguiente*.</block>
  <block id="796f03d0e85998488ac1646dc2223f74" category="list-text">En la página *Seleccione un nombre y una carpeta*, introduzca un nombre único para el equipo virtual o vApp, seleccione una ubicación de implementación y, a continuación, haga clic en *Siguiente*.</block>
  <block id="120eae940d81b5db30f7ab4bb98355e0" category="paragraph">Este paso especifica dónde importar<block ref="8d8b01a4d628953e7a2225813c8edb3f" prefix=" " category="inline-code"></block> Archivar en vCenter. El nombre predeterminado para la máquina virtual es el mismo que el nombre de la seleccionada<block ref="8d8b01a4d628953e7a2225813c8edb3f" prefix=" " category="inline-code"></block> archivo. Si cambia el nombre predeterminado, elija un nombre que sea único dentro de cada VMC en la carpeta de VM de AWS.</block>
  <block id="610a764205314eed9d2cb112d7d4fe17" category="paragraph">La ubicación predeterminada de implementación de la máquina virtual es el objeto de inventario donde comenzó el asistente.</block>
  <block id="fd38bfaa138a173dbe8f06d29d48ca2d" category="list-text">En la página *Seleccionar un recurso*, seleccione el recurso donde desea ejecutar la plantilla de VM desplegada y haga clic en *Siguiente*.</block>
  <block id="e3e1c25431fc2379a565e59898f94d07" category="list-text">En la página *revisar detalles*, compruebe la<block ref="8d8b01a4d628953e7a2225813c8edb3f" prefix=" " category="inline-code"></block> Detalles de la plantilla y haga clic en *Siguiente*.</block>
  <block id="636c2e0b88f6a682d77d3838726c2fe8" category="list-text">En la página *acuerdos de licencia*, seleccione la casilla de verificación *Acepto todos los acuerdos de licencia*.</block>
  <block id="703b009db2355e8887ba2886f86ab2ec" category="list-text">En la página *Seleccionar almacenamiento*, defina dónde y cómo almacenar los archivos para la plantilla OVF implementada.</block>
  <block id="55cce6bfbb9d17ae1682863fc7a7764b" category="list-text">Seleccione el formato de disco para los VMDK.</block>
  <block id="7a9c01639c2cc1523a8c14bd0e5ba33f" category="list-text">Seleccione una política de almacenamiento de máquina virtual.</block>
  <block id="a7d21e52dac9a32dd6c0969d21e58f5d" category="paragraph">Esta opción solo está disponible si se habilitan las políticas de almacenamiento en el recurso de destino.</block>
  <block id="641242495bc9253884a3edaa25cef822" category="list-text">Seleccione un almacén de datos para almacenar la plantilla de OVA implementada.</block>
  <block id="81deefee239e2e910af613e15d3fa5b0" category="paragraph">El archivo de configuración y los archivos de disco virtual se almacenan en el almacén de datos.</block>
  <block id="cf76b59c919d783c77b9e239f7f36a14" category="paragraph">Seleccione un almacén de datos lo suficientemente grande para acomodar la máquina virtual o vApp y todos los archivos de disco virtual asociados.</block>
  <block id="19a2f9999bcfa76b2522efb93c48ee86" category="list-text">En la página *Seleccionar redes*, haga lo siguiente:</block>
  <block id="ac072e04e003db352f1a51a7bc9b9b18" category="list-text">Seleccione una red de origen y asígnela a una red de destino.</block>
  <block id="651433d5ff599464dd5066cb3156dbf0" category="paragraph">La columna Red de origen enumera todas las redes definidas en la plantilla OVA.</block>
  <block id="990373fb1cc25af464a0001313f19108" category="list-text">En la sección *Configuración de asignación IP*, seleccione el protocolo IP requerido y, a continuación, haga clic en *Siguiente*.</block>
  <block id="e46e129eba07eb4b5e649d1e0e8705fe" category="paragraph">El backup y la recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales es compatible con una interfaz de red. Si necesita varios adaptadores de red, debe configurarlo de forma manual.</block>
  <block id="a3597cfbbc7bac1face6663ca7cee56f" category="list-text">En la página *Personalizar plantilla*, haga lo siguiente:</block>
  <block id="0872cc2ae5ee51207c594d63816e1c49" category="list-text">En la sección *Register to existing vCenter*, introduzca el nombre de vCenter y las credenciales de vCenter del dispositivo virtual.</block>
  <block id="e83e36675303176d60875dba6e6a988c" category="paragraph">En el campo *vCenter username*, introduzca el nombre de usuario con el formato domain\username.</block>
  <block id="587c874122378eff1aa1b51ab4413eaa" category="list-text">En la sección *Crear copia de seguridad y recuperación de BlueXP para las credenciales de VMs*, ingresa las credenciales locales.</block>
  <block id="a8b8a57e48b9ffeadf52134384793930" category="paragraph">En el campo *Nombre de usuario*, introduzca el nombre de usuario local; no incluya los detalles del dominio.</block>
  <block id="84d178a3dbd52098e70956614b4f030b" category="paragraph">Anote el nombre de usuario y la contraseña que especifique. Tienes que utilizar estas credenciales si quieres modificar la configuración de backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales más adelante.</block>
  <block id="61a8dab3f6aedb51e104e8b3324b04ea" category="list-text">Introduzca las credenciales para el usuario maint.</block>
  <block id="77f6de55ef0f900f6cca67ff3c69430b" category="list-text">En *Configurar propiedades de red*, introduzca el nombre de host.</block>
  <block id="3fa10b976d2e272f29933ad742d95ea9" category="list-text">En la sección *Configurar propiedades de red IPv4*, introduzca la información de red como la dirección IPv4, la máscara de red IPv4, la puerta de enlace IPv4, el DNS primario IPv4, el DNS secundario IPv4, Y los dominios de búsqueda IPv4.</block>
  <block id="7f4ea10911b506f2fd2ecf8e410345db" category="paragraph">Puede omitir estos pasos y dejar las entradas en blanco en la sección Configurar propiedades de red, si desea continuar con DHCP como configuración de red.</block>
  <block id="71f9ed6b3799a05b8e015c69367cfb37" category="list-text">En *Fecha y hora de configuración*, seleccione la zona horaria en la que se encuentra el para vCenter.</block>
  <block id="e69d6a911676da089c14c8e8f2935510" category="list-text">En la página *preparado para completar*, revise la página y haga clic en *Finalizar*.</block>
  <block id="e60fd866a673df28143ec78f1ec5e5c6" category="paragraph">Todos los hosts deben configurarse con direcciones IP (no se admiten los nombres de host FQDN). La operación de implementación no valida los datos antes de implementar.</block>
  <block id="76785e5d8d7ceebbb25a3306d19d777e" category="paragraph">Puede ver el progreso de la implementación desde la ventana tareas recientes mientras espera a que finalicen las tareas de importación e implementación de OVF.</block>
  <block id="dfb68bf37d310949aa0dd64d78a8d9dc" category="paragraph">Cuando el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales se implementan correctamente, se implementan como máquina virtual Linux, registrada en vCenter y se instala un cliente de VMware vSphere.</block>
  <block id="8e12e468dd8f437d0dc73169b5256571" category="list-text">Navegue hasta la máquina virtual donde se implementó la copia de seguridad y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales, luego haga clic en la pestaña *Resumen* y luego haga clic en el cuadro *Encendido* para iniciar el dispositivo virtual.</block>
  <block id="463df4afa807689644efac592f3dfbe4" category="list-text">Mientras se está activando la copia de seguridad y recuperación de BlueXP para VM, haz clic con el botón derecho en la copia de seguridad y recuperación de BlueXP implementada para VM, selecciona *Sistema operativo invitado* y luego haz clic en *Instalar herramientas de VMware*.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Derechos de autor</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="1dbd69173905cff968e81a32823f8f1e" category="summary">Se realizan operaciones de backup con todos los recursos definidos en un grupo de recursos. Si un grupo de recursos tiene una política anexada y una programación configurada, los backups se realizan automáticamente según esa programación.</block>
  <block id="78d2a696f9b9f71eb637f30f0020bdbf" category="doc">Realice un backup de grupos de recursos bajo demanda</block>
  <block id="92ae04a417b2b1bf95cb914953f21cce" category="list-text">Debe tener creado un grupo de recursos con una política anexada.</block>
  <block id="409609f378546af0c017cd18ffb05b2c" category="paragraph">No inicie una tarea de backup bajo demanda cuando ya esté ejecutándose un trabajo para realizar backup y recuperación de BlueXP para la base de datos MySQL de máquinas virtuales. Utilice la consola de mantenimiento para ver la programación de copia de seguridad configurada para la base de datos MySQL.</block>
  <block id="8df70f643740e0e6be25c9e73f9347ae" category="list-text">En el panel de navegación de la izquierda de la página de cliente web de vCenter, haga clic en menu:backup and recovery de BlueXP para máquinas virtuales[Resource Groups], seleccione un grupo de recursos y, a continuación, haga clic en *Ejecutar ahora* para iniciar el backup.</block>
  <block id="d88005c65b58055629310a63a4557fca" category="paragraph"><block ref="d88005c65b58055629310a63a4557fca" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dee1b58674283aa778714d7ecc9e0d92" category="list-text">Si el grupo de recursos tiene varias políticas configuradas, en el cuadro de diálogo Backup Now, seleccione la política que desee usar para esta operación de backup.</block>
  <block id="bb7ace492245c1393f1fa7650b5650f0" category="list-text">Haga clic en *Aceptar* para iniciar la copia de seguridad.</block>
  <block id="634fce580f751c41e854d8f1772f2396" category="list-text">Si la operación de inactividad falla en alguna de las máquinas virtuales del backup, el backup se completa con una advertencia y se marca como Not Virtual Machine coherente aunque la política seleccionada tiene la consistencia de máquina virtual seleccionada. En este caso, es posible que algunas de las máquinas virtuales se hayan desactivado correctamente. En el monitor de trabajos, los detalles de la máquina virtual fallida mostrarán la inactividad como fallida.</block>
  <block id="3e40b4a74f48e508b0fa469b70fe41b2" category="summary">Un grupo de recursos es el contenedor de máquinas virtuales y almacenes de datos que desea proteger.</block>
  <block id="020a36deb114af1bb518c70d5975e940" category="doc">Crear grupos de recursos</block>
  <block id="74c107d9bc0e07de1820c4ccac80a5bf" category="paragraph">Para todos los grupos de recursos, no agregue máquinas virtuales que estén en un estado inaccesible. Aunque es posible crear un grupo de recursos que contenga máquinas virtuales inaccesibles, se producirá un error en los backups de ese grupo de recursos.</block>
  <block id="9cce6f26b63d9eb5d76faeab404389aa" category="paragraph">Puede añadir o quitar recursos de un grupo de recursos en cualquier momento.</block>
  <block id="52fb0b971147f2d50f41f8affa7cbf5e" category="list-text">Realizar el backup de un solo recurso</block>
  <block id="05ef45af9b0644fd461b58511351eb5e" category="paragraph">Para realizar el backup de un solo recurso (por ejemplo, una máquina virtual única), debe crear un grupo de recursos que contenga el único recurso.</block>
  <block id="b23ab74a5da8a9fa670a771dd846d06e" category="list-text">Realizar el backup de varios recursos</block>
  <block id="67a4acd21e837a9ee8a39c0bb84101d1" category="paragraph">Para realizar el backup de varios recursos, debe crear un grupo de recursos que contenga varios de ellos.</block>
  <block id="a5fc7fce0f281a94273520624de03c38" category="list-text">Optimizar las copias de Snapshot</block>
  <block id="b861f2c51917fb8a88656ddcb6fd1ca4" category="paragraph">Para optimizar las copias de Snapshot, debe incluir las máquinas virtuales y los almacenes de datos que estén asociados con el mismo volumen en un solo grupo de recursos.</block>
  <block id="9f02509e5496e861df4c341dba05386e" category="list-text">Política de backup</block>
  <block id="ab4c9d1e2eb92442c5b3ece6aa2c0278" category="paragraph">Aunque es posible crear un grupo de recursos sin una política de backup, solo puede ejecutar operaciones de protección de datos programadas cuando se asocia al menos una política al grupo de recursos. Puede usar una política existente, o bien crear una nueva mientras crea un grupo de recursos.</block>
  <block id="4360fc5d869bf831be60cbb2a380170e" category="list-text">Comprobación de compatibilidad</block>
  <block id="f99994df955a095a325d081acb02d60a" category="paragraph">El backup y la recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales realiza comprobaciones de compatibilidad cuando creas un grupo de recursos. Estos pueden ser los motivos de la incompatibilidad:</block>
  <block id="07996c2123551c418aad1f80ac1278e7" category="list-text">Los VMDK están en un almacenamiento no compatible.</block>
  <block id="f3c698429326d1c3e24ca05da7a4c5da" category="list-text">Un dispositivo PCI compartido está conectado a una máquina virtual.</block>
  <block id="77ec02d8115ae8f8baf51a69ba3e38e2" category="list-text">En el panel de navegación izquierdo de la copia de seguridad y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales, haz clic en *Resource Groups*.</block>
  <block id="bef331d16c5d9ba4f0a20c154762ab39" category="list-text">En la página *Grupos de recursos*, haz clic en *Crear* para iniciar el asistente.</block>
  <block id="fb588da7b4a1c9d0902343b377823fdc" category="paragraph"><block ref="fb588da7b4a1c9d0902343b377823fdc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cdff6161a900ecd68dd60624c62896af" category="paragraph">Esta es la forma más sencilla de crear un grupo de recursos. No obstante, también puede crear un grupo de recursos con un recurso realizando una de las acciones siguientes:</block>
  <block id="70fab5d9a0c00a6355f6fe5d96929ee9" category="list-text">Para crear un grupo de recursos para una máquina virtual, haz clic en menu:Menú[Hosts and Clusters], luego haz clic con el botón derecho en una máquina virtual, selecciona la copia de seguridad y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales y, a continuación, haz clic en *Crear*.</block>
  <block id="6659300612a814c55e5e4a0ab3381c7a" category="list-text">Para crear un grupo de recursos para un almacén de datos, haga clic en menu:Menú[Hosts and Clusters], después haga clic con el botón derecho en un almacén de datos, seleccione BlueXP backup and recovery for VMs y, a continuación, haga clic en *Crear*.</block>
  <block id="f1410de57632101f52f16d7d6c306025" category="list-text">En la página *Información general y notificación* del asistente, introduzca los valores requeridos.</block>
  <block id="2b2620f1962d78eb23f6f754d96e6546" category="list-text">En la página *Recursos*, haga lo siguiente:</block>
  <block id="5d113f2038d289f391614c39043629e8" category="paragraph">Ámbito</block>
  <block id="ddc3f02ab84de97f0abdafefdb87394f" category="paragraph">Seleccione el tipo de recurso que desea proteger:</block>
  <block id="eff845e03ea7f765e5646b3de0aa3188" category="list-text">Almacenes de datos</block>
  <block id="76b0fa668c1cd016096eb9bc1bfde44a" category="list-text">Equipos virtuales</block>
  <block id="615707baa418ce315e44ac2a5d6164af" category="paragraph">Centro de datos</block>
  <block id="94936dc19126e0203fd5c47b7e05428b" category="paragraph">Vaya a las máquinas virtuales o los almacenes de datos</block>
  <block id="4c928d1c171b7d62d8f758ffa689710f" category="paragraph">Entidades disponibles</block>
  <block id="9b8a9a84d677934089901b3496c6b38f" category="paragraph">Seleccione los recursos que desea proteger y, a continuación, haga clic en &gt; para mover sus selecciones a la lista Entidades seleccionadas</block>
  <block id="c4d7d69f23fe0a7e621b08dfa824512e" category="paragraph">Al hacer clic en *Siguiente*, el sistema primero comprueba si el backup y la recuperación de BlueXP gestiona y si es compatible con el almacenamiento donde se encuentran los recursos seleccionados.</block>
  <block id="3242a164ddcaa9a72988c3af2bc007f4" category="paragraph">Si aparece el mensaje que seleccionó &lt;resource-name&gt; is Not BlueXP Backup and recovery for VMs compatibles, significa que el recurso seleccionado no es compatible con el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales.</block>
  <block id="62307e34d22f9c73f798fb198882b14e" category="list-text">En la página *Spanning Disks*, seleccione una opción para Virtual Machines con varios VMDK en varios almacenes de datos:</block>
  <block id="fe83ca3448603607d6f63f28881e4f36" category="list-text">Always exclude all spanning datastores [este es el comportamiento predeterminado para los almacenes de datos.]</block>
  <block id="aa41470a97a21d65eb54e46243538102" category="list-text">Always include all spanning datastores [Este es el comportamiento predeterminado para las máquinas virtuales.]</block>
  <block id="75742d049e48e4760129323eb0e54d8d" category="list-text">Seleccione manualmente los almacenes de datos en expansión que se incluirán.</block>
  <block id="3210952a5fb8d5ccfeba07ae678f1775" category="list-text">En la página *Policies*, seleccione o cree una o más políticas de copia de seguridad, como se muestra en la siguiente tabla:</block>
  <block id="2cdd19659310fc48844c26aedc8fd9a4" category="cell">Para usar…</block>
  <block id="6059ad69090f1a7b85ee31e84e827f9c" category="paragraph">Una política existente</block>
  <block id="5e8922fe6b33e53144f78b8592674a6c" category="paragraph">Seleccione una o más políticas de la lista.</block>
  <block id="9c5b7358395094126cc2831e0ded69a9" category="paragraph">Una política nueva</block>
  <block id="f2a42a68e067e481d094b018459ef895" category="list-text">Haga clic en *Crear*.</block>
  <block id="fd9ca72572d4ab5e600c85b32f8a9e6a" category="list-text">Complete el asistente New Backup Policy para volver al asistente Create Resource Group.</block>
  <block id="5049311e411f306df5ef01765b9dc8ec" category="list-text">En la página *programaciones*, configure el programa de copia de seguridad para cada directiva seleccionada.</block>
  <block id="d1bdd68846c0836400eff9ed1186b9d5" category="paragraph">En el campo Hora de inicio, introduzca una fecha y hora distintas a cero. La fecha debe tener el formato día/mes/año. Debe rellenar todos los campos. El backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales crea programaciones en la zona horaria en la que se implementan el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales. Puede modificar la zona horaria mediante la interfaz gráfica de usuario de backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales.</block>
  <block id="c2e579bbd89fc3c371008f0c4ea04967" category="paragraph"><block ref="c2e579bbd89fc3c371008f0c4ea04967" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e35e0852d8b258c1262911fcef9235fc" category="list-text">Revise el *summary* y luego haga clic en *Finish*.</block>
  <block id="e0537e9cf2e3b46fd54c91b2d3951630" category="paragraph">Antes de hacer clic en Finish, puede volver a cualquier página del asistente y cambiar la información.</block>
  <block id="5c8ec5161ac5fb9e56619ce4ca7f6562" category="paragraph">Después de hacer clic en Finish, se añade el nuevo grupo de recursos a la lista de grupos de recursos.</block>
  <block id="08105970723024c1f3e2f1785730db79" category="paragraph">Si la operación de inactividad falla en alguna de las máquinas virtuales del backup, el backup se marca como Not Virtual Machine coherente aunque la política seleccionada tenga la consistencia de máquina virtual seleccionada. En este caso, es posible que algunas de las máquinas virtuales se hayan desactivado correctamente.</block>
  <block id="f23ad563b3074aecc0e703cc5f05f6d3" category="summary">Tienes que tener en cuenta varios requisitos y consideraciones antes de utilizar el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales.</block>
  <block id="e7d709a415f457e468d93ff7beb8afbf" category="doc">Requisitos y consideraciones</block>
  <block id="5769193b786669c0ecafc3e705154789" category="paragraph">Tienes que tener en cuenta varios requisitos y consideraciones antes de utilizar el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales:</block>
  <block id="b4b679d794e454844cd086d373906115" category="list-text">El backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales se implementa como una máquina virtual Linux, independientemente de si utilizas el plugin para proteger datos en sistemas Windows o sistemas Linux.</block>
  <block id="0e462b074c170de3b3638ac2ed1afb3f" category="list-text">Deberías poner en marcha el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales en VMC en AWS.</block>
  <block id="ec89438f95afaf1236c073e8089c548e" category="paragraph">El backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales y VMC deben utilizar la misma zona horaria. Las programaciones de backups se ejecutan en la zona horaria en la que se implementa el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales. VMC informa de los datos de la zona horaria en la que se encuentra el VMC. Por lo tanto, si el backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales y VMC están en zonas horarias distintas, es posible que los datos del backup y recuperación de BlueXP para VMs Dashboard no sean los mismos que los datos de los informes.</block>
  <block id="195abd4b75057ce435ca652cb45c2a64" category="list-text">No se debe implementar el backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales en una carpeta que contenga un nombre con caracteres especiales.</block>
  <block id="a7c99fa4270e567a328e88618380eaa4" category="paragraph">El nombre de la carpeta no debe contener los siguientes caracteres especiales: $!@#%&amp;()_+{}';.,*?"&lt;&gt;|</block>
  <block id="2b70ce4cce0a6dc6a541ed9c851d419c" category="list-text">Debes implementar y registrar una instancia única y separada del backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales para cada VMC en AWS.</block>
  <block id="8ced16f68a9710f544fa07b75b031531" category="list-text">Cada VMC en AWS debe emparejarse con una instancia independiente de backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales.</block>
  <block id="a0b8712c405e33c495bcbf0f2430f84e" category="list-text">Cada instancia de backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales debe ponerse en marcha como máquina virtual de Linux independiente.</block>
  <block id="25950cd6c2e7c3d5805a7155cfa39e2a" category="paragraph">Por ejemplo, si quieres realizar backups de seis instancias diferentes de VMC en AWS, debes implementar seis instancias de backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales en seis hosts, y cada VMC en AWS debe emparejarse con una instancia única de backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales.</block>
  <block id="2aa21a5ffa0dab32f9fd25622fcf534d" category="summary">El backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales es un dispositivo virtual independiente (formato de dispositivo virtual abierto) que proporciona servicios de protección de datos para máquinas virtuales y almacenes de datos en VMware Cloud on AWS y Amazon FSx para NetApp ONTAP. Puedes utilizar el backup y recuperación de datos de BlueXP para realizar backups de almacenes de datos y restaurar máquinas virtuales en su ubicación original.</block>
  <block id="26a15d7986f1607a9f7daa4efd926c80" category="doc">Backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales en Amazon FSx</block>
  <block id="f5eab3d317d6c4d95063c4bb5c161509" category="list-text">Solo puedes realizar un backup de almacenes de datos de tipo NFS en Amazon FSx.</block>
  <block id="2efffbafe41056b8a16eaa739e9b56e7" category="list-text">Debe ejecutar ONTAP 9,10 o posterior para realizar un backup de almacenes de datos NFS.</block>
  <block id="32b36f1d8e8c3d59e6463ae39985c79f" category="list-text">VMware Cloud viene con un rol predefinido de «CloudAdmin». El rol CloudAdmin tiene los privilegios necesarios para crear y administrar cargas de trabajo de SDDC y objetos relacionados, como políticas de almacenamiento, bibliotecas de contenido, etiquetas de vSphere y grupos de recursos.</block>
  <block id="94cc43cd13438a1a44297fe4d9e5a397" category="list-text">Es posible restaurar máquinas virtuales y VMDK a su ubicación actual (restauración sin movimiento).</block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp, debe añadir una cuenta de la página de soporte de NetApp a BlueXP y, a continuación, registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Regístrese para recibir soporte</block>
  <block id="0c7db2bd63c891adb2c0fa4527805d72" category="paragraph">Es necesario registrarse en soporte para tu cuenta de BlueXP y para sistemas de Cloud Volumes ONTAP individuales.</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Información general del registro de soporte</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Existen dos formas de registro para activar el derecho de asistencia:</block>
  <block id="2322ca552c2b0ebe090c8485519246a8" category="list-text">Registro de la suscripción al soporte de ID de cuenta de BlueXP (número de serie de 20 dígitos xxxx960xxxxx que se encuentra en la página Recursos de asistencia técnica de BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Esto sirve como su ID de suscripción de soporte único para cualquier servicio dentro de BlueXP. Debe registrarse cada suscripción de asistencia técnica a nivel de cuenta de BlueXP.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrar los números de serie de Cloud Volumes ONTAP asociados con una suscripción en el mercado de su proveedor de cloud (estos son números de serie de 20 dígitos 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Estos números de serie se denominan comúnmente _PAYGO serial Numbers_ y son generados por BlueXP en el momento de la implementación de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="28164bf9e881ddc9e7ff74744bfce180" category="paragraph">El registro de ambos tipos de números de serie permite funcionalidades, como abrir tickets de soporte y la generación automática de casos. Para completar el registro, añade cuentas del sitio de soporte de NetApp (NSS) a BlueXP, como se describe a continuación.</block>
  <block id="0375f4855be072c7d856a0233cc21de9" category="section-title">Soporte para soluciones de proveedores cloud</block>
  <block id="e922b9aa0836a1d93e11cac0fe4c9004" category="paragraph">Para obtener soporte técnico para las siguientes soluciones de proveedores de nube, consulte «Obtener ayuda» en la documentación de BlueXP para ese producto.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSX para ONTAP</block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="list-text"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="list-text"><block ref="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0cee72642f5457a71ddd0b49efb6d93" category="inline-link-macro">Cloud Volumes Service para Google Cloud</block>
  <block id="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="list-text"><block ref="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5a19febf1dcb23c10e8dcfde64ba764c" category="section-title">Registra tu cuenta de BlueXP para recibir soporte de NetApp</block>
  <block id="6bbc2ba432f59ab65ee3d8ac5a58336e" category="paragraph">Para registrarte para obtener soporte y activar el soporte, un usuario de tu cuenta de BlueXP debe asociar una cuenta en el sitio de soporte de NetApp a su inicio de sesión en BlueXP. La forma de registrarse para recibir soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta de NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta de NSS, solo tiene que registrarse para recibir soporte a través de BlueXP.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Seleccione *Agregar credenciales NSS* y siga el aviso de autenticación del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="8add4eb0d3f6ce61d374f3df3ee4eadf" category="paragraph">La página *Recursos* debe mostrar que su cuenta está registrada para soporte.</block>
  <block id="10c56875db7a47f791d653e5d5bff0e9" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra un número de serie de cuenta y una casilla de verificación verde y el texto registrado para soporte.</block>
  <block id="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="paragraph"><block ref="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d9a01bdcfab6f0a10fc126999b4d5988" category="paragraph">Tenga en cuenta que los otros usuarios de BlueXP no verán este mismo estado de registro de soporte si no han asociado una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de BlueXP. Sin embargo, eso no significa que tu cuenta de BlueXP no esté registrada para el soporte técnico. Siempre y cuando un usuario de la cuenta haya seguido estos pasos, su cuenta se ha registrado.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Cliente existente pero no cuenta NSS</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Si eres un cliente existente de NetApp con licencias y números de serie existentes, pero _no_ NSS, deberás crear una cuenta NSS y asociarla al inicio de sesión de BlueXP.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuarios del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Complete el para crear una cuenta en la página de soporte de NetApp<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario adecuado, que normalmente es *Cliente/Usuario final de NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta BlueXP (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Asocia tu nueva cuenta de NSS con tu inicio de sesión de BlueXP. Para ello, sigue los pasos que se muestran en <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Totalmente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es totalmente nuevo en NetApp y no tiene una cuenta de NSS, siga cada paso que se indica a continuación.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda en el que Soporte es la primera opción de la lista</block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Busque el número de serie de su ID de cuenta en la página Support Registration.</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Vaya a.<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Y seleccione *no soy un cliente registrado de NetApp*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Rellene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *línea de productos*, seleccione *Cloud Manager* y, a continuación, seleccione el proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta desde el paso 2 anterior, complete la comprobación de seguridad y confirme que ha leído la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón de correo para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de comprobar sus carpetas de spam si el correo electrónico de validación no llega en pocos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Confirmar envía su solicitud a NetApp y recomienda que cree una cuenta en la página de soporte de NetApp.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería ponerse en contacto con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación puntual para nuevos usuarios.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Cuando tengas tu cuenta en el sitio de soporte de NetApp, asocia la cuenta con el inicio de sesión de BlueXP siguiendo los pasos que se muestran a continuación <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Asocie credenciales de NSS para soporte de Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="d8f0da67cbab6e43f6d266bdab68cdc8" category="paragraph">Es necesario asociar las credenciales del sitio de soporte de NetApp con su cuenta de BlueXP para habilitar los siguientes flujos de trabajo clave para Cloud Volumes ONTAP:</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Registro de sistemas Cloud Volumes ONTAP de pago por uso para recibir soporte</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Se requiere que proporcione su cuenta de NSS para activar el soporte de su sistema y obtener acceso a los recursos de soporte técnico de NetApp.</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Puesta en marcha de Cloud Volumes ONTAP cuando usted traiga su propia licencia (BYOL)</block>
  <block id="2ebfeabed40c2270d9fa8325080a4b3e" category="paragraph">Es necesario proporcionar su cuenta NSS para que BlueXP pueda cargar su clave de licencia y activar la suscripción para el plazo que adquirió. Esto incluye actualizaciones automáticas para renovaciones de términos.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Actualizar el software Cloud Volumes ONTAP a la versión más reciente</block>
  <block id="39f382b97080640c75604b5890f3a5d3" category="paragraph">La asociación de credenciales de NSS con su cuenta de BlueXP es diferente de la cuenta de NSS asociada con un inicio de sesión de usuario de BlueXP.</block>
  <block id="e3bc6d35311568d55f1c8ea11984b964" category="paragraph">Estas credenciales de NSS están asociadas con tu ID de cuenta de BlueXP específico. Los usuarios que pertenecen a la cuenta BlueXP pueden acceder a estas credenciales desde *Soporte &gt; Gestión NSS*.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si tiene una cuenta de nivel de cliente, puede añadir una o varias cuentas de NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si tiene una cuenta de partner o distribuidor, puede añadir una o varias cuentas de NSS, pero no se podrán añadir junto con las cuentas de nivel de cliente.</block>
  <block id="19d089db572ee6a1e154a0c9c9e57bfd" category="paragraph">NetApp utiliza Microsoft Azure Active Directory como proveedor de identidades para servicios de autenticación específicos para soporte y licencias.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">En la página de inicio de sesión, proporcione su dirección de correo electrónico registrada en el sitio de soporte de NetApp y contraseña para realizar el proceso de autenticación.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Estas acciones permiten a BlueXP utilizar su cuenta NSS para cosas como descargas de licencias, verificación de actualizaciones de software y futuros registros de soporte.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">La cuenta NSS debe ser una cuenta de nivel de cliente (no una cuenta de invitado o temporal). Puede tener varias cuentas de NSS en el nivel del cliente.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Sólo puede haber una cuenta NSS si esa cuenta es una cuenta de nivel de partner. Si intenta agregar cuentas de NSS de nivel de cliente y existe una cuenta de nivel de partner, obtendrá el siguiente mensaje de error:</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"El tipo de cliente NSS no está permitido para esta cuenta, ya que ya hay usuarios NSS de tipo diferente."</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Lo mismo sucede si tiene cuentas de NSS de nivel de cliente preexistentes e intenta añadir una cuenta de nivel de partner.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Después de iniciar sesión correctamente, NetApp almacenará el nombre de usuario de NSS.</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Icono de tres puntos horizontales</block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Se trata de un ID generado por el sistema que se asigna a su correo electrónico. En la página *NSS Management*, puede mostrar su correo electrónico desde <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> de windows</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Si alguna vez necesita actualizar sus tokens de credenciales de inicio de sesión, también hay una opción *Actualizar credenciales* en la <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> de windows</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Con esta opción se le solicita que vuelva a iniciar sesión. Tenga en cuenta que el token de estas cuentas caduca después de 90 días. Se enviará una notificación para avisarle de ello.</block>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp ofrece soporte para BlueXP de diversas maneras. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenga ayuda</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp ofrece soporte para BlueXP y sus servicios cloud de diversas maneras. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilice opciones de soporte automático</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentación de BlueXP que está viendo actualmente.</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de BlueXP para encontrar artículos útiles para resolver problemas.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Únase a la comunidad de BlueXP para seguir los debates en curso o crear otros nuevos.</block>
  <block id="80b1b0d2b1ebf2b3cba2d25759801afd" category="list-text">Correo:ng-cloudmanager-feedback@netapp.com[correo electrónico de comentarios]</block>
  <block id="6702efec14563f45f1ee2f8c613b8ad8" category="paragraph">Apreciamos sus opiniones. Envíe sus comentarios para ayudarnos a mejorar BlueXP.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Cree un caso con el soporte de NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte de.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="list-title">Antes de empezar</block>
  <block id="920fe1428c19533eda6222fe7e58efbe" category="inline-link">Descubre cómo gestionar las credenciales asociadas con tu inicio de sesión de BlueXP</block>
  <block id="e1d2e1a634647fd631081bc4f6f8e523" category="list-text">Para utilizar la funcionalidad *Crear un caso*, primero debes asociar tus credenciales del sitio de soporte de NetApp con el inicio de sesión de BlueXP.<block ref="2a0d8b66ca9e99d023b48cf25f40fb12" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Si abre un caso para un sistema ONTAP que tiene un número de serie, su cuenta de NSS deberá estar asociada con el número de serie de ese sistema.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">En la página *Recursos*, elija una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Servicio*: Seleccione el servicio con el que está asociado el problema. Por ejemplo, cuando BlueXP es específico de un problema de soporte técnico con flujos de trabajo o funcionalidades dentro del servicio.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Entorno de trabajo*: Si se aplica al almacenamiento, seleccione *Cloud Volumes ONTAP* o *On-Prem* y, a continuación, el entorno de trabajo asociado.</block>
  <block id="aa996e20900197b0ea41485ada083d8c" category="paragraph">La lista de entornos de trabajo se encuentra dentro del ámbito de la cuenta BlueXP, el área de trabajo y el conector que ha seleccionado en el banner superior del servicio.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad de caso*: Elija la prioridad para el caso, que puede ser Baja, Media, Alta o crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más información sobre estas prioridades, pase el ratón sobre el icono de información situado junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: Proporcione una descripción detallada del problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que haya realizado.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Introduzca direcciones de correo electrónico adicionales si desea que alguien más conozca este problema.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Accesorio (opcional)*: Cargue hasta cinco archivos adjuntos, uno a la vez.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Los archivos adjuntos están limitados a 25 MB por archivo. Se admiten las siguientes extensiones de archivo: Txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx y csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp.</block>
  <block id="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="paragraph"><block ref="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con el número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y le pondrá en contacto con usted próximamente.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que se encuentre el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso en el servicio seleccionado"</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la compañía de registro con la que está asociada no es la misma compañía de registro para el número de serie de la cuenta de BlueXP (es decir, 960xxxx) o el número de serie del entorno de trabajo. Puede solicitar ayuda utilizando una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Usar el chat en el producto</block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico en<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestione sus casos de soporte (vista previa)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Puede ver y gestionar los casos de soporte activos y resueltos directamente desde BlueXP. Es posible gestionar los casos asociados con su cuenta de NSS y con su empresa.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestión de casos está disponible como vista previa. Tenemos pensado perfeccionar esta experiencia y añadir mejoras en próximos lanzamientos. Envíenos sus comentarios mediante el chat en el producto.</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">La consola de gestión de casos en la parte superior de la página ofrece dos vistas:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vista de la izquierda muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses por la cuenta de usuario NSS que ha proporcionado.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vista de la derecha muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses a nivel de su compañía en función de su cuenta NSS de usuario.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Los resultados de la tabla reflejan los casos relacionados con la vista seleccionada.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Puede agregar o quitar columnas de interés y filtrar el contenido de columnas como prioridad y estado. Otras columnas proporcionan funciones de clasificación.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Consulte los pasos a continuación para obtener más información.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">En el nivel por caso, ofrecemos la posibilidad de actualizar las notas de un caso o cerrar un caso que no esté ya en estado cerrado o pendiente de cierre.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">La página *Administración de casos* muestra casos abiertos relacionados con la cuenta NSS asociada con su cuenta de usuario de BlueXP. Esta es la misma cuenta NSS que aparece en la parte superior de la página *NSS Management*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Si lo desea, puede modificar la información que se muestra en la tabla:</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifique el rango de fechas eligiendo un rango de fechas exacto o eligiendo un marco de tiempo diferente.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la opción situada encima de la tabla en la página de gestión de casos que permite elegir un intervalo de fechas exacto o los últimos 7 días, 30 días o 3 meses.</block>
  <block id="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="paragraph"><block ref="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtre el contenido de las columnas.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la opción de filtro de la columna Estado que permite filtrar casos que coinciden con un estado específico, como activo o cerrado.</block>
  <block id="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="paragraph"><block ref="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">El icono más que se muestra en la tabla</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las columnas que puede mostrar en la tabla.</block>
  <block id="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="paragraph"><block ref="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Icono con tres puntos que aparece en la última columna de la tabla</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Ver caso*: Ver todos los detalles sobre un caso específico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Actualizar notas de caso*: Proporcione detalles adicionales sobre su problema o seleccione *cargar archivos* para adjuntar hasta un máximo de cinco archivos.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las acciones que puede realizar después de seleccionar el menú de la última columna de la tabla.</block>
  <block id="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="paragraph"><block ref="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e4e11fb02983a1042067d773fc061af8" category="list-text">Para descargar backup y recuperación de BlueXP para VMs OVA:</block>
  <block id="9d2169c1c2855b78a7aeaa4f42d27dc7" category="inline-link">Sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="8616311ff8b8fbc30493b11c288ebdb1" category="list-text">Inicie sesión en la<block ref="475bc6b7fc84a67aa4a3725984f65243" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7cb834fabfa5c8527836361e4f3f2ee4" category="list-text">En la lista de productos, selecciona *Copia de seguridad y recuperación de BlueXP para VM*, luego haz clic en el botón *Descargar última versión*.</block>
  <block id="e1349765918d1ee56b3cf4abe7d1a7d8" category="list-text">Descarga el backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales<block ref="58963a595c988dc6f693cb3238dc907a" prefix=" " category="inline-code"></block> archivar en cualquier ubicación.</block>
  <block id="cb4150305fb89a3d123bd5def9035842" category="list-text">Junto a *Certificados raíz de confianza*, haz clic en *Agregar*.</block>
  <block id="cae0f21a04207830bb7b0629d6cb6d8b" category="list-text">Vaya a la carpeta certs.</block>
  <block id="28f971e28dfc95cd1f45e3f3e43cb5ae" category="list-text">Instale cada certificado de uno en uno.</block>
  <block id="47d335151244395fba53cdbebf56ce73" category="list-text">Los certificados se agregan a un panel en Certificados raíz de confianza.</block>
  <block id="f8cf0f876b8fb430444b7badd68d522a" category="paragraph">Una vez instalados los certificados, OVA puede verificarse e implementarse.</block>
  <block id="ac0fcdd28a3e3090428955f626f658ae" category="paragraph">Si el OVA descargado no está alterado, la columna Publisher muestra Certificado de confianza.</block>
  <block id="0bf23a34b361e04176b05c8ff9933dab" category="summary">Descubre las novedades de backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales.</block>
  <block id="cbe3139b2b301e8b5cb09208b5f9c7a9" category="doc">Novedades de backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales</block>
  <block id="6288a6987e24eb76541c52625adf3260" category="paragraph">Descubre las novedades de backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales.</block>
  <block id="cc1b4c646adefed490c7696f1ff7817f" category="section-title">13 de julio de 2023</block>
  <block id="121644fa305df0bb070aa57221c009d8" category="section-title">El backup y la recuperación de BlueXP para VM 1,0 ahora es GA</block>
  <block id="8dafb4fe85f37b1e252552bbe0dc8770" category="paragraph">Puedes proteger los datos en tus máquinas virtuales mediante backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales. Puede realizar backups de almacenes de datos en Amazon FSx y restaurar máquinas virtuales en su ubicación original.</block>
  <block id="84258e8a50fea5298ac22726e784f700" category="paragraph">Esta solución está específicamente para máquinas virtuales y almacenes de datos en VMware Cloud on AWS y Amazon FSx for NetApp ONTAP.</block>
  <block id="d239c84aafe816ca8d29fe43ddfd8fc2" category="paragraph"><block ref="d239c84aafe816ca8d29fe43ddfd8fc2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fa6a722d89c88282f71082f279d5f8ab" category="summary">Al restaurar una máquina virtual, puede sobrescribir el contenido existente con la copia de seguridad que seleccione o puede realizar una copia de la máquina virtual.</block>
  <block id="288451f6138b6088004689ea7006cbe9" category="doc">Restaura máquinas virtuales desde Amazon FSx</block>
  <block id="9560f1f6257455641b369c78c24ba389" category="list-text">Debe existir un backup.</block>
  <block id="1b7e9359902782e10a9a390de62f931b" category="paragraph">Debe haber creado un backup de la máquina virtual mediante el backup y la recuperación de BlueXP para máquinas virtuales para poder restaurar la máquina virtual.</block>
  <block id="d46b3d9b39b92f404423eb81d683ee8c" category="paragraph">Las operaciones de restauración no pueden finalizar correctamente si hay copias Snapshot de la máquina virtual realizadas mediante un software distinto al backup y recuperación de BlueXP para máquinas virtuales.</block>
  <block id="2e49391fc04780cd542d3abd73d378c7" category="list-text">La máquina virtual no debe estar en tránsito.</block>
  <block id="7becb12abd0b010b5f658d46a631986d" category="paragraph">La máquina virtual que desea restaurar no debe estar en un estado de vMotion o Storage vMotion.</block>
  <block id="fe1a8806b2314aa86b6c78526a3a59f3" category="list-text">Errores de configuración DE ALTA disponibilidad.</block>
  <block id="1d7436e341895808fe351ed607ff7409" category="paragraph">Compruebe que no se muestren errores de configuración de alta disponibilidad en la pantalla vCenter ESXi Host Summary antes de restaurar los backups a una ubicación diferente.</block>
  <block id="da3354cf95782becd9873fd1995f3c04" category="list-text">Se cancela el registro de la máquina virtual y se vuelve a registrar.</block>
  <block id="082437eea99df6f02c7a41061bfdc038" category="paragraph">La operación de restauración de máquinas virtuales cancela el registro de la máquina virtual original, restaura la máquina virtual desde una copia de Snapshot de backup y registra la máquina virtual restaurada con el mismo nombre y la misma configuración en el mismo servidor ESXi. Las máquinas virtuales deben añadir manualmente a los grupos de recursos después de la restauración.</block>
  <block id="3ccb545df639f8d635171ca5cad8bac1" category="list-text">Restauración de almacenes de datos</block>
  <block id="53cfd56b3608a4ed4c03e8e0c5caae45" category="paragraph">No es posible restaurar un almacén de datos, pero sí es posible restaurar cualquier máquina virtual incluida en ese almacén de datos.</block>
  <block id="6d7ec4cee1b0c4e3059a9c3d8bb71046" category="list-text">Fallos de snapshots de consistencia de VMware para una máquina virtual.</block>
  <block id="45ece8b1113e383b0e7e2917cb3d88a5" category="paragraph">Aunque una snapshot de consistencia de VMware arroje un fallo para una máquina virtual, el backup de la máquina virtual se efectúa de todas formas. Puede visualizar las entidades incluidas en la copia de backup por medio del asistente Restore y usarlo para operaciones de restauración.</block>
  <block id="a638ca591549f6494bfb64fca964731b" category="list-text">En la GUI del cliente web de VMware vSphere, haga clic en *Menú* en la barra de herramientas, haga clic en *Inventario* y luego seleccione *Máquinas virtuales y plantillas*.</block>
  <block id="c22f3159395e7ce6c9a8b604106623f7" category="list-text">En el panel de navegación izquierdo, haga clic con el botón derecho en una *Máquina virtual*, luego seleccione *Copia de seguridad en la nube de NetApp* en la lista desplegable y, a continuación, seleccione *Restaurar* para iniciar el asistente.</block>
  <block id="de43308fec906273acd64a6aed609cb8" category="list-text">En el asistente *Restaurar*, en la página *Seleccionar copia de seguridad*, seleccione la copia Snapshot de copia de seguridad que desea restaurar.</block>
  <block id="43bf8720e765e5ec5249782941ceb574" category="paragraph">Puede buscar por un nombre de backup específico o un nombre de backup parcial y también puede filtrar la lista de backups haciendo clic en el icono de filtro y seleccionando un intervalo de fechas y horas. Además, debe seleccionar si desea backups que contengan snapshots de VMware, si desea visualizar backups montados y la ubicación. Haga clic en *Aceptar* para volver al asistente.</block>
  <block id="664749414cf1bca3f1fd4f2bfac452d3" category="list-text">En la página *Select Scope*, seleccione *Whole Virtual Machine* en el campo *Restore Scope*, luego seleccione la ubicación de restauración y luego ingrese la información ESXi de destino donde se debe montar la copia de seguridad.</block>
  <block id="9d7f2f9bd72cb1eb66d906abadf682b1" category="paragraph">Al restaurar copias de seguridad parciales, la operación de restauración omite la página *Select Scope*.</block>
  <block id="4a501b597bd4167c209d8bdff7aa576e" category="list-text">Active la casilla de verificación *Restart VM* si desea que la máquina virtual se encienda después de la operación de restauración.</block>
  <block id="de179e769f37bceb37b99454fcd0fc9f" category="list-text">En la página *Seleccionar ubicación*, seleccione la ubicación del almacén de datos restaurado.</block>
  <block id="fca1924bee8a7a6fbfd8c512efe56373" category="list-text">Revise la página *Resumen* y luego haga clic en *Finalizar*.</block>
  <block id="ba4e58f4bc0a74931646cad754c7a04b" category="list-text">*Opcional*: Monitorea el progreso de la operación haciendo clic en *Tareas recientes* en la parte inferior de la pantalla.</block>
  <block id="5fc34c96a53e88e10cd1df77a72005f4" category="list-text">Agregar máquinas virtuales restauradas a grupos de recursos.</block>
  <block id="a1c0ec7f7265d7d6dfdfe38fee9792ba" category="paragraph">Aunque las máquinas virtuales se restauran, no se agregan automáticamente a sus grupos de recursos anteriores. Por lo tanto, debe añadir manualmente las máquinas virtuales restauradas a los grupos de recursos correspondientes.</block>
  <block id="a6fc5033cd7d2f5d0e979c35a6273cb2" category="sidebar">El backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales es un dispositivo virtual independiente (formato de dispositivo virtual abierto) que proporciona servicios de protección de datos para máquinas virtuales y almacenes de datos en VMware Cloud on AWS y Amazon FSx para NetApp ONTAP.</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Manos a la obra</block>
  <block id="d371b3e46ec1452b89412f2da008cb64" category="sidebar">Obtén más información sobre el backup y la recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales</block>
  <block id="9007a105e32d922b23d29ba0aead2fcc" category="sidebar">Descargue el OVA</block>
  <block id="8bb0226ce7a5cb9b16b8b08929241212" category="sidebar">Utiliza el backup y la recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales</block>
  <block id="0a4a3719bc7519d1162060e0f0e08f8a" category="sidebar">Cree políticas de backup</block>
  <block id="2565487a49c72c3b5f0b1a94e3967341" category="sidebar">Documentos de backup y recuperación de datos de BlueXP para máquinas virtuales</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="735a77510f7427ed8e16a69ca145868b" category="sidebar">Crea backups de un almacén de datos NFS en Amazon FSx</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
  <block id="da5c5bc0d45b44bfa86971f4a888a3df" category="summary">Descargue el dispositivo Open Virtual Appliance (OVA) en VMware vCenter 8,0 y versiones posteriores para implementar el backup y la recuperación de BlueXP en máquinas virtuales.</block>
  <block id="a98a4285deb777321334240cac7b4c2b" category="doc">Descargue Open Virtual Appliance</block>
  <block id="e72ac654886a620f14d08d73d9171a90" category="paragraph">Si el OVA firmado por el certificado Entrust no es de confianza, asegúrese de instalar y añadir certificados intermedios en el para vCenter.</block>
  <block id="4558787b5e67c4d1bbae6453d925d8b5" category="list-text">Extraiga el contenido del archivo tar. El archivo tar contiene el OVA y la carpeta certs. La carpeta certs contiene certificados intermedios.</block>
  <block id="d046b6b53c90c28b346412d7c7b43adb" category="list-text">En vSphere Client, vaya a *Administration &gt; Certificates &gt; Certificate Management*.</block>
  <block id="dc5a6b4d1da59c6878e8fb2222a63270" category="admonition">De manera predeterminada, se instala el certificado raíz.</block>
  <block id="7ddfa22940dc9d6dd96e05ea1455286f" category="list-text">Seleccione los certificados intermedios.</block>
  <block id="0307a12e5749f8dd930472ee78f69d2c" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de BlueXP, seleccione el icono Configuración y seleccione *credenciales*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Seleccione *Credenciales de usuario*.</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Para confirmar que el proceso de registro se ha realizado correctamente, seleccione el icono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="d889e6e7cc4c5509ab5b37f8fc894e46" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de BlueXP, seleccione el icono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Seleccione *Administración de NSS &gt; Agregar cuenta de NSS*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Cuando se le solicite, seleccione *continuar* para que se le redirija a una página de inicio de sesión de Microsoft.</block>
  <block id="7fe6981833e8fe7fd89e0a99a55573da" category="list-text">En BlueXP, selecciona *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Selecciona *Llámanos* si quieres hablar con alguien por teléfono. Se le dirigirá a una página de netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puede llamar.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Selecciona *Crear un caso* para abrir un ticket con un especialista en Soporte NetApp:</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede seleccionar *Ajustes &gt; Línea de tiempo* y buscar acciones denominadas “Crear caso de soporte”. Un botón situado en el extremo derecho le permite ampliar la acción para ver los detalles.</block>
  <block id="0a4050ac39772e9281a9aba225254bf8" category="list-text">Selecciona *Gestión de casos* y, si se te solicita, agrega tu cuenta de NSS a BlueXP.</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">En *Casos de la organización*, selecciona *Ver* para ver todos los casos asociados a tu empresa.</block>
  <block id="cdf14d2156528231a5dbd12ad5c95d3f" category="list-text">Seleccione para cambiar las columnas que aparecen en la tabla <block ref="b574dd55d604ddb721d869a0fc302007" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y, a continuación, seleccione las columnas que desea mostrar.</block>
  <block id="348552521b849746260fe8d296d34c15" category="list-text">Seleccione para gestionar un caso existente <block ref="566c029d89e7d5421080767a37bf443e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y seleccione una de las opciones disponibles:</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Cerrar caso*: Proporciona detalles sobre por qué estás cerrando el caso y selecciona *Cerrar caso*.</block>
  <block id="81a123ccab93cd947289b672b0e50348" category="sidebar">Demostraciones y tutoriales</block>
  <block id="0ff9044ecff3d61d18fec295564a0889" category="sidebar">Instalar el backup y recuperación de datos de BlueXP en máquinas virtuales</block>
  <block id="c6e42e56ec74e8779de9f6fcf4d21ced" category="sidebar">Backup FSx para almacenes de datos y máquinas virtuales de ONTAP</block>
  <block id="ee79e4d8a2e4ae65629958c68dc77131" category="sidebar">Restauración de máquinas virtuales y VMDK FSx para almacenes de datos de ONTAP</block>
</blocks>